Afgezien van het persoonlijke ongemak van zo aanwezig zijn, en afgezien van dergelijke overwegingen van huidig ​​gevaar zoals voortgekomen uit een van de patriotten die chronisch dronken en dragend zijn zijn musket was roekeloos, Charles Darnay stond de terughoudendheid niet toe die op hem werd gelegd om alle ernstige angsten in zijn borst te ontwaken; voor, hij redeneerde bij zichzelf dat het geen betrekking kon hebben op de verdiensten van een individuele zaak die nog niet was vermeld, en van vertegenwoordigingen, te bevestigen door de gevangene in de Abbaye, die nog niet gemaakt was.
Maar toen ze naar de stad Beauvais kwamen - wat ze bij eventide deden, toen de straten vol mensen waren - hij kon niet verbergen voor zelf dat het aspect van zaken zeer alarmerend was.
Een onheilspellende menigte verzamelde zich om hem te zien afstijgen van de postplaats, en vele stemmen riepen hardop: "Weg met de emigrant!"
Hij stopte bij het zichzelf uit zijn zadel slingeren, en, hervat het als zijn veiligste plek, zei: "Emigrant, mijn vrienden!
Zie je me niet hier, in Frankrijk, van mezelf?
